覺唔覺啲人買百零蚊野都要碌卡好撚麻煩？

你話有得拍卡就唔同講法

都算爽手啲

你老母

買個百零蚊野都要碌卡

阻撚住哂 成村人喺後面就係等你條仆街慢慢碌

冇錢咪撚學人買野啦

真心唔明啲人百零蚊碌乜鳩

儲多一百分 咁樣就可以多兩毫子洗

唔夠cash唔撚得？

樓主一世用現金?

碌卡交易所需時間可以好快, 慢既係因為d人唔識用, 將個流程時間延長

你用八達通比錢會比用現金耐?

覺唔覺得啲人買百零蚊嘢都要畀cash好撚麻煩

阻得你幾多時間，少少野就睇唔順眼上黎嘈又唔走去當面屌人做咩碌卡?
唔通俾CASH找錢數毫子又有人覺得晒時間又上黎講
得罪講句樓主正一D反社會人格既毒撚

係
有錢人食M記多數碌AE 黑卡

理論上, look 卡可以賺分, 重可以唔駛找數住, 保留現金, 點解唔look ?

用 paywave paypass仲快過用cash
好過八達通，又唔洗睇張卡夠唔夠錢

買包紙巾4蚊都eps又唔係拎錢先戇鳩
望佢銀包又唔係無散紙無八達通 成隊人等佢一個慢慢load eps真係屌出聲

Well the OP will find life in the UK even worse.

People in the UK don't carry much cash and use their debit or credit card for a lot of their transactions. I have seen someone went to the supermarket to get a pint of milk and paid for it by credit card. The pint of milk only cost 49 pence (HK$5).

搵散銀先係最q煩
上次排惠康條隊長到排十分鐘
前面條友買一個檸檬俾個幾仲要搵陣兩蚊等佢找幾毫

見過在維康有人買包維他檸檬茶碌卡

得罪問句 我寧願揸現金好過拎住張卡

等d阿姐搵散紙煩好多

吹呀

點比錢平咪點比錢囉
現金100 碌卡95 咁點解仲比現金先

唔想收散紙， 吹呀？

幾蚊都會用apple pay

錯不在買家
商家冇整paywave
不過都有卡冇paywave功能吧4 不過好少
但點都好 整體來講都係信用卡快過現金

你咁趕 不如叫工人一早幫你買定 咪唔洗自己排隊去買囉

我真係會，有做乜唔用，又有得儲分

簽卡買雜誌

正解 用現金最豬兜

我都係
日日$7 Apple Pay 買嘢飲

銀包長期唔袋現金 得幾十蚊
比現金最怕一大堆散銀同毫子

唔搭的士？

其實好多卡都有5x,10x積分

唔覺

關你撚事咩

歐洲大把城市都碌卡喇

我買幾蚊野都用信用卡
吹呀?

睇下你用果張係咩卡囉

算吧啦
呢班友仲停留係慢慢碌卡年代

我買麥當勞咖啡都簽卡

有 cash back. Why not?

用PAYWAVE係快過比CASH好多

數銀仔c9 最慢
影衰女人

想儲下分又唔撚得，咁撚趕咪去便利店

用卡不知幾好，唔洗找散錢 方便快捷，最憎d人用$500 買幾蚊野，利申做收銀。

我乜都look，幾毫都look

唔使幫商家慳 transaction fee

賫金，金，高。好广 脊，卝6。。8女。

m am,m
.mo7
,mpm z

覺,40蚊都apple pay

碌黑卡既人實窮過你

其實樓主1開波咪講左有得拍卡唔同講法, 點解仲咁多人講paywave 快D?

btw, 其實有時真係咁岩唔記得噤錢冇cash咪碌囉. 要多你幾多時間? 唔覺有咩問題, 又唔洗收D 散銀毫子

又要拎公
宜家碌卡拍一拍就得啦

其實係配合問題，如果電子貨幣成熟
咁做咩仲要現金找續咁麻煩
部份國家（如瑞士）已經做到要搵人身上有cash都唔易

不過香港擺明未做到，明知長龍就比cash啦，大家都快啲

聽聞搭巴士好似都有, 不過自已冇親見過.

幾多錢以上要簽名 ?

大過1000HKD

傳統果d 碌幾百好似都要簽名 ?

我用親PAYWAVE都唔洗簽 好似8達通咁快 仲可以儲埋分 最慳時間就係唔洗等佢找錢比你 但PAYWAVE係香港仲未算好成熟 唔係好多地方都有

香港好多地方就算用晶片信用卡（不是拍卡），都可以不多過某金額就不用簽名。
講到尾又係間舖個連線速度慢

有現金回贈諗唔到點解唔碌？

小學雞早D瞓聽朝起身返學啦

咁你又唔洗咁燥既 可能係中學生未開到卡唔知有PAYWAVE姐

有啲吖姐吖嬸唔熟paywave搞好耐

返工試過有條仆街，$0.5膠袋錢都話要碌卡！屌佢老母，明明買野都係比現金

去超市買任何野都碌卡 x10積分變相會平左

十竹

真係唔會搭

銀聯Apple pay好煩
又要簽名又要入密碼（如果係ATM咭）

去歐洲乜都用卡好撚方便 唔似香港

用完八達通要唔要簽名呀？
屌你老母

出街好多時都係淨帶電話銀包
現金 找硬幣 袋住好麻煩

Android Pay

覺 最憎人碌卡 慢到死
所以我幾蚊都用apple pay(visa)
銀聯最仆街 下下要密碼同簽名 驚死啲人唔找數

惠康同百佳好快load完
反而m記同kfc要等十幾秒

M記先快，兩秒出單
7仔同kfc就真係耐

M記喺香港嚟講
個出單速度真喺數一數二快㗎啦

你知唔知收錢果個覺得收現金同找錢係一件好麻撚柒煩既事

樓主真心膠
我做ok 便利店的
我講樣野你知
如果你買野卑現金
首先我要收你錢
再數錢（時間長短視乎d錢有幾散）
之後再入機
再將錢分類地放入收銀機
再拎出找錢卑人

但如果用信用卡
我只需要 插張卡落部機到
等一等 就完成交易
再卑番張單個客
快好L多
客人唔洗收散銀 店員唔洗驚找多錯OR收少左錢

除非你話番我話某d店部卡機慢啦 如果唔係的話 信用卡好過卑現金多多聲羅

戇鳩樓豬

其實都係驚安全性問題。
傳統信用卡。都有張單比你簽個字, 過下目先會簽落去。
paywave好似一拍就簽左? 同埋佢最初出果陣, 好似有新聞話有人可以用d拍卡裝置偷錢。依家點樣?

香港重玩緊咩銀仔車......
果陣嚮英國, 去morrison買野, 成堆神沙倒落部自助購物機度就搞掂啦

好似多過$250先要簽名

$200以下，好心班師奶就用八達通或有得嘟的信用卡啦！

有事起上嚟有幾舊水防下身先啱，有準備點都好啲，唔通診所唔收卡你就唔睇病？
周身無銀又曬唔到俾人睇，何必呢

通常舊街市買野多，冇8仔

好想有self check out
可惜班妹下妹下唔會識用

張卡又無你份 關你咩事

拍卡偷錢？邊到鄉下呀你

用信用卡又可以草分

之前爆既係無加密，可以偷到錢，後來有陸續換新卡應該無事

自動增值

再用八仔啦

快靚正

Self check out 先慢
尤其啲蔬果要磅要打code 嗰啲
又要放落去畀部機計重量
跟住妹下妹下仲死

利申美國絲 Walmart 之類好多都有 self check out. 多數唔用